許 願 - 楊靜

許 願 - 楊靜

那霸的波上宮號稱沖繩第一神社，行到去果然比城內其他寂寥的街道熱鬧不少，有不少穿和服的家庭前來參拜，仔細聽卻都是廣東話和台灣國語。聖誕將至，這個南部小島看來吸引到不少遊客度假。

庭院一角像所有神社一樣，有專供參拜者懸掛手寫木牌的區域。走近一看，也是繁體中文的天下。除了少數幾個「某某到此一遊」、「某某愛某某」字樣外，餘下字牌讓人恍惚以為身在香港──「Free Hong Kong」、「五大訴求、缺一不可」、「光復香港」，以及「台灣撐香港」，還有綠皮小蛙的漫像鋪天蓋地而來。身邊兩個九州來的日本旅人一個字一個字辨認這些字牌，試圖理解文字的意思。

另一個小小香港家庭也行到此，媽媽半蹲着領五六歲的小朋友抬頭認字，又有英文又有中文，小朋友每看到「HK」、「香港」就手舞足蹈──「這個我識」、「這個我又識，是我們的香港」。爸爸佇立在字牌前，用電話一個一個影下來，轉身問妻女：「我們要不要也去買張牌寫？」又問：「囡囡，我們寫什麼好？」小朋友湊着小腦袋認真思索起來，十步開外一個也是香港來的大叔不甘寂寞湊熱鬧，可能想要逗逗小朋友：「你就寫『大富大貴』、『財源廣進』！你識不識這許多字啊？」小朋友有點被這陌生人嚇到，顛顛簸簸跑回爸爸身後。爸爸拉她的小手，也半蹲下，說：「你想寫什麼都可以，你告訴爸爸，爸爸幫你寫。」她怯怯望着大叔，半晌，說：「我們寫『香港』……『香港』……『Welcome to Hong Kong！』」一家人買來字牌，爸爸如女兒原寫好歡迎，又加一句「香港人加油」，抱起女兒把字牌掛上去，自拍留念。

他們剛剛離開，就跑來幾個日本小孩嬉戲玩鬧，不經意間剛掛上去的字牌掉落。頭先那位香港大叔仍在附近，他上前從草叢中撿起字牌，用衣袖抹掉上面的灰，重新掛上去，也拿出電話給自己影張自拍，方才離去。

楊靜
電郵 :allisoninheidelberg@gmail.com

稅局聖誕激光燈飾之夜
19:00

「星火不息 燃點國際」集會
日期︰2019年12月23日(一)
時間︰晚上七時至九時
地點︰中環愛丁堡廣場
主辦方︰張崑陽、候任中西區區議員梁晃維、民間集會團隊
已獲警方發出不反對通知書

唔好意思借位
經濟攬炒！香港人果七千萬比人搞啊！佢老母仲OT成九億
1224
1225

[行動] [推上熱門] 我宣佈 聽日平安夜攬炒正式開始

Who?